特快公屋揀樓 兩凶宅無人要

特快公屋揀樓 兩凶宅無人要

【本報訊】特快公屋編配計劃昨起接受獲邀家庭申請者揀選單位，首日已有約一成單位共58個被挑選。位於屯門安定邨定泰樓4樓和沙角邨綠鷺樓的兩個兇殺案單位，首日未有人挑選，仍在名單內。有申請者表示不介意單位曾有人去世，亦有申請者表示不能接受。

申請人：不介意有長者離世
申請者王小姐指一家四口輪候公屋7年，今年首次參加特快公屋編配計劃，直言不介意選擇樂富一個早前曾有長者離世的單位，「唔同凶宅，因為佢哋係上咗年紀，自自然然去，唔係無端端整死自己」。她透露曾獲編配沙田區公屋，但因位置偏僻，不便小孩上學，因而放棄。她一家四口目前居於旺角一個200呎唐樓單位，但月租達6,000元，故希望盡快揀到心水單位上樓，減輕負擔。
崔先生一家五口則輪候公屋9年，今次已是第5次獲邀揀選單位，稱早前獲派單位位置偏遠，不便家中3個小孩上學，希望今次能夠選擇石蔭邨單位，「等一家人有間屋企，可以安定咁過生活」。不過，他坦言不能接受凶宅，「始終屋企有小朋友，怕佢哋會驚」。

今期特快公屋編配計劃共有1,100個單位，其中576個單位可供家庭申請者挑選。當局今年接獲約8.05萬份申請，當中3.98萬份為二人或以上家庭申請，平均每69人爭一個單位。屯門安定邨定泰樓4樓單位在15年發生雙屍兇殺案，一名持雙程證男子因追求女子不遂，殺害該女子的8歲兒子及4歲女兒，兩童身上共有130處刀傷；沙角邨綠鷺樓16樓的單位則分別於2002年及2008年或以前發生兇殺案。

■記者李思潁

片中全撚部一係廢中 一係有鄉音既蝗 屌你老母狗政府